<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on bigisland.eu</title>
    <link>https://bigisland.eu/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on bigisland.eu</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 May 2021 21:47:59 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://bigisland.eu/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Lautsprecher</title>
      <link>https://bigisland.eu/posts/lautsprecher/</link>
      <pubDate>Tue, 25 May 2021 21:47:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://bigisland.eu/posts/lautsprecher/</guid>
      <description>Kaum 3 Jahre nachdem ich den Subwoofer fertiggestellt habe, bin ich dazu gekommen die Rear-Speaker und den Centerlautsprecher für meine 5.1 Anlage zu bauen.
Für meine 10 Jahre alten Regalboxen habe ich damals als Hochtöner den Vifa XD 270F/4 verwendet (später auch als Peerless DX25TG59-04 vertrieben), sowie als Breitbandlautsprecher den den Tangband W4-655SA.
Da es den W4-655SA als Lautsprecher nicht mehrgibt, konnte ich nur das Nachfolgemodell W4-655 verwenden. Nach etwas einlesen und dem Suchen nach einer Alternative, habe ich bei Omnes Audio einige pasende Modelle gefunden, die als gute einstiegsmodelle geignet sind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Winetasting</title>
      <link>https://bigisland.eu/posts/winetasting/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bigisland.eu/posts/winetasting/</guid>
      <description>Facebook ist für alles mögliche nützlich. Meistens verschwendet man seine Zeit um durch die Likes und Shares seiner virtuellen Freunde zu scrollen und merkt vielleicht rechtzeitig, dass sich alles wiederholt, was man vor Wochen oder Jahren gemocht hat.
Als passionierte Weintrinkerin ist meine Frau in einer Facebook Gruppe, in der der ein oder andere Wein im Tausch den Besitzer wechselt. Man muss seinen Horizont ja erweitern.
Eben in dieser Gruppe wurde ihr kürzlich ein Probierpaket angeboten, einmalig kostenfrei und gegen Porto ausgewählte Weine zu testen und ein Feedback zu geben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subwoofer</title>
      <link>https://bigisland.eu/posts/subwoofer/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bigisland.eu/posts/subwoofer/</guid>
      <description>Schon seit einigen Jahren begleiten mich meine beiden Satelliten. Genauer gesagt zwei Stereo HiFi Boxen, die ich mir nach einem Bausatz von Akustik Art in Kiel zusammengestellt habe.
Bestehend aus dem Hochtöner Peerless XD 270F/4 und dem Tiefmitteltöner Tang Band W4-657.
Seit Jahren fehlt aber der dazugehörige Subwoofer, der in seinen Einzelteilen mit Aktivmodul und dem Lautsprecher im Regal lag.
Vorgabe für das Design war ein ungefähres Volumen von 50 Litern mit den Abmessungen: 500x400x240</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
